\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Introdução à Engenharia}$\quad$(198013)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
A estrutura da Universidade de Brasília. A estrutura do Curso de Engenharia. Técnicas de administração de tempo. Técnicas de estudo. Noções de Engenharia Automotiva. Noções de Engenharia Eletrônica. Noções de Engenharia de Energia. Noções de Engenharia de Software. 
\\

\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1-A estrutura da Universidade de Brasília
\\
"Apresentação da UnB, estatuto, regimento, Decanatos.
\\
"Instâncias de atendimento do aluno.
\\
"Normas acadêmicas.
\\
"Apoio ao estudante.
\\
"Conceito da FGA - UnB.
\\
"Filosofia das engenharias.
\\
"Organograma. 
\\
2 A estrutura do Curso de Engenharia.
\\
"Chegando à universidade.
\\
"Comunicação.
\\
"O Engenheiro.
\\
"Pesquisa.
\\
"Projeto.
\\
3-Técnicas de administração de tempo.
\\
"Otimização.
\\
"Técnicas diferenciadas para aprendizagem na engenharia.
\\
4-Técnicas de estudo.
\\
5-Noções de Engenharia Automotiva.
\\
"Filosofia e visão geral.
\\
6-Noções de Engenharia Eletrônica.
\\
"Filosofia e visão geral.
\\
7-Noções de Engenharia de Energia
\\
"Filosofia e visão geral.
\\
8-Noções de Engenharia de Software.
\\
"Filosofia e visão geral.
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
Bibliografia Básica : 
\\
(IEEEXPLORE) Kamm, L. J., Real-World Engineering: a Guide to Achieving Career Success, 1a ed., IEEE Press, 1991.
\\
(open access) Rosa, C. A., Como Elaborar um Plano de Negócio, 1a ed., SEBRAE, 2007.
\\
(eBrary) Blackwell, E., How to Prepare a Business Plan, 1a ed., Kogan Page Ltd., 2004.
\\
Bibliografia Complementar :
\\
Osterwalder, A., Pigneur, Y., Business Model Generation, Amsterdam: Self Published, 2009.
\\
(eBrary) Hill, R., Solt, G., Engineering Money: Financial Fundamentals for Engineers, 1a ed., Ed. Wiley, 2010.
\\
Bazzo, W. A.; Pereira, L. T., Introdução à Engenharia: Conceitos, Ferramentas e Comportamentos, 1a ed., Ed. da UFSC, 2006.
\\
Alves, R., A Filosofia da Ciência: Introdução ao Jogo e suas Regras, 1a ed., Ed. Loyola, 2001.
\\
(open access) Rocha, A. F., Sugestões para o estudo efetivo.
\\
(open access) Manual do aluno UNB 1º./2012.
\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
Disciplina sem pré-requisitos
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}